@inproceedings{Buet-Guinaudeau-Grouin-Ghannay-Satoh:JEP-TALN:2024,
    author = "Buet, Fran\c{c}ois and Guinaudeau, Camille and Grouin, Cyril and Ghannay, Sahar and Satoh, Shin'Ichi",
    title = "Utiliser l'explicabilit\'e des mod\`eles pour mettre en \'evidence les expressions genr\'ees dans la parole",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. 31\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles,  volume 1 : articles longs et prises de position",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "695-707",
    note = "",
    abstract = "Dans de nombreux pays, des \'etudes ont soulign\'e la sous-repr\'esentation des femmes dans les m\'edias.Mais au-del\`a du d\'es\'equilibre quantitatif se pose la question de l'asym\'etrie qualitative des repr\'esentations des hommes et des femmes.Comment automatiser l'\'evaluation des contenus et des traits saillants sp\'ecifiques aux discours masculins et f\'eminins ?Nous proposons dans cette \'etude d'exploiter les connaissances acquises par un mod\`ele de classification entra{\^\i}n\'e \`a la d\'etection du genre sur des transcriptions automatiques, afin de mettre en \'evidence des motifs distinctifs du discours masculin ou f\'eminin.Notre approche est bas\'ee sur l'utilisation de m\'ethodes d\'evelopp\'ees pour l'intelligence artificielle explicable (IAX), afin de calculer des scores d'attribution au niveau des unit\'es.",
    keywords = "D\'etection du genre,explicabilit\'e,m\'edias",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/4902.pdf"
}
